<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Reading | Findhy's Blog]]></title>
  <link href="http://findhy.com/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://findhy.com/"/>
  <updated>2014-11-13T16:00:44+08:00</updated>
  <id>http://findhy.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Findhy]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[「写给大家的设计书」]]></title>
    <link href="http://findhy.com/blog/2014/03/23/how-do-design/"/>
    <updated>2014-03-23T21:13:47+08:00</updated>
    <id>http://findhy.com/blog/2014/03/23/how-do-design</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看了「写给大家的设计书」，收获颇多，作者用了最简洁的语言表达出设计之美的真谛，并且技巧入门简单、易用，对于非专业设计的我来说是一个非常有意思的学习过程，本文大部分内容来自这本书和自己的总结。</p>

<!--more-->


<blockquote><p>Q：<strong>我为什么要学设计，有啥用？</strong></p></blockquote>

<p>很多行业都有专业的设计学科，如建筑设计、美术设计等。那非设计专业的人为什么要学点设计呢？首先是对设计的理解，我觉得设计就是：<strong>建立与外界连接的桥梁</strong>。连接第一个层次就是沟通顺畅或者别人可以理解你，第二个层次是让人爽心悦目和产生共鸣。</p>

<p><strong>如果这样来理解设计，那我们无时无刻不在设计或者参与设计，如何设计公司网站的首页、如何设计博客、如何设计简历、如何设计你的名片，如何写邮件、写文章等等，这些都需要设计，因为我们需要通过它们来与外界沟通</strong>。</p>

<p>网页设计中，怎么样做到让访问者既能够很直观的了解网站的主题和用途，并且愿意停留呢？Google的首页是一个很好的例子，整个网页通过对比突出一个搜索框，你完全不需要思考就知道该怎么用了，不让用户思考是它设计的成功之处。苹果的产品不管在易用性和美观上都是好的设计，还有写邮件或者文章，怎么样让读者很快明白你所表达的意思也是需要设计的。</p>

<blockquote><h2>如何做好设计？</h2></blockquote>

<p>作者将设计原理浓缩为4个词：「<strong>亲密性、对齐、重复和对比</strong>」。你需要做的就是学习这4个原则并且运行它们就可以了，结果会让你大吃一惊。</p>

<h3>1、亲密性</h3>

<p>彼此相关的项组织在一起，形成一个视觉单元。亲密性的思想并不是说所有的一切都要更靠近，其真正的含义是：如果某些元素在理解上存在关联，或者互相之间存在某种关系，那么这些元素在视觉上也应该有关联。除此以外，其它孤立的元素或者元素组则不应存在亲密性。位置是否靠近可以提现出元素是否存在关系。</p>

<p>这是一个网页，信息杂乱无章。</p>

<p><img src="/images/design-1.png"></p>

<p>利用亲密性原则分组之后，是不是效果完全不同。</p>

<p><img src="/images/design-2.png"></p>

<h3>2、对齐</h3>

<p>「任何元素不能在页面上随意安放,每一项都应与页面上的某个内容存在某种视觉联系。」</p>

<p>页面没有对齐效果</p>

<p><img src="/images/design-3.png"></p>

<p>左对齐后</p>

<p><img src="/images/design-4.png"></p>

<p>有时候页面可以采用不同的对齐方式，但是还要让元素联系起来，就像下面这张图片，如果没有那一条横线，效果就会差很多。</p>

<p><img src="/images/design-5.png"></p>

<h3>3、重复</h3>

<p>设计的某些方面需要在整个作品中重复。重复的元素可以是一种粗字体、一条粗线，某个项目符号、颜色、设计要素，某种格式、空间关系等。重复可以把设计中单独的部分统一起来，让设计作品具有连续性是一个整体。</p>

<p><img src="/images/design-6.png"></p>

<p>注意不要把重复用的太滥，而应当尽量采用“多样性实现统一”。也就是说，如果一个重复元素很明确（如一个圆），那么可以采用多种不同方式重复这个圆，而不是简单的重复同一个圆。</p>

<h3>4、对比</h3>

<p>对比是增加视觉效果的最佳途径之一，很容易吸引读者。对比的一个重要原则是：<strong>要实现有效的对比，对比就必须强烈，千万别畏畏缩缩</strong>。如果两个项不完全相同，就让它们截然不同。不应该使用12点的字体与14点的字体进行对比，也不要用0.5点的线和1点的线进行对比，深棕色和黑色对比也不合适，所以掌握了这个原则才能用好对比。</p>

<p>将上面的网页图加上对比效果后。</p>

<p><img src="/images/design-7.png"></p>

<blockquote><p>Q：<strong>你会了吗？</strong></p></blockquote>

<ul>
<li><strong>亲密性</strong>：如果相关就让它们更亲密吧。</li>
<li><strong>对齐</strong>：对齐可以让页面保持统一。</li>
<li><strong>重复</strong>：重复能够保证一致性，重复的元素可以是项目符号、字体、线条、颜色等等。</li>
<li><strong>对比</strong>：对比能够产生更强的视觉效果，对比方式可以是粗细、字体、颜色、空间等等。注意想形成对比，就加大力度。</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
